\chapter{Stéréochimie et molécules du vivant (Lycée)}

BUP 77. Hachette TS. JFLM2.

\section{Représentation spatiale des molécules}

    \subsection{Problème avec la représentation plane}

    \subsection{Chiralité et molécules chirales}

    Acides alpha aminés tous chiraux sauf glycine.

    \subsection{Carbones asymétriques}

    Glucose, mannose.

    \subsection{Stéréoisoméries}

    Enantiomères, diastéréoisomères.

\section{Propriétés physiques des diastéroisomères}

    \subsection{Solubilité}

    Acide fumarique, acide maléique
    en tubes à essai.

    \subsection{Température de fusion}

    Idem.

    \subsection{Diastéroisomères dans le vivant}

    Rétinal rhodopsine.

\section{??}

    +/- limonène n'ont pas la même odeur.

\section{Importance}

    Médicaments, énantiomère toxique.

    Vache folle, conformation des protéines.
